助中国抗疫後40多位醫護即被炒

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）肆虐全球，身為「病毒發源地」的中國則宣稱疫情已得到控制，沒想到現在卻被爆出卸磨殺驢，中國陝西省咸陽市婦幼保健院通過考試一次裁員40多名醫護人員，並以「人才優化」的名義要求他們「自願」離職，這些被裁掉的醫護人員多數都曾在抗疫一線奮戰，不僅沒有領到抗疫補助還要被裁掉，都覺得非常心寒。

根據《澎湃新聞》報導，咸陽市婦幼保健院通過一次考試執行「末位淘汰」，共有40多名曾赴湖北支援的醫護人員被裁員，其中有26名護理師。被裁的醫護人員表示，他們不僅沒有領到抗疫補助，還被以「人才優化」的名義裁掉，甚至被要求簽署自願辭職證明，目前40多人中仍有7人尚未接受簽字，有醫護人員受訪時表示「十分寒心」，其中甚至有十年資歷的資深護理師慘遭「淘汰」，這起事件經由媒體曝光後引起軒然大波。

咸陽市婦幼保健院對此態度強硬，透過官方帳號發布聲明，批評媒體報導不實，借著疫情炒作，意圖煽動不明真相的民眾，不僅引發社會問題，也恐遭「國外敵對勢力」利用，要求媒體刪除報導，否則將追究法律責任。咸陽市衛健委在聲明發佈當晚宣布將介入調查此一事件，要求咸陽市婦幼保健院暫停正在實施的人員調整工作，並組建專門小組調查。

當晚，婦幼保健院被發現刪除了先前的聲明文章。隨後有多位醫護人員被要求前往衛健委調查組談話，其中一名羅姓護理師表示，在談話時突然接到醫院人事科的電話，通知他們回去上班，但大家都還在猶豫，「把我們優化掉了，現在又讓我們回去，這兩者太矛盾了。」

黨會感謝你們的

condom

唔簽既等比人話造謠

中國。。。。你懂的

黨會感謝你的犧牲

陝西係即使以支那標準黎講都係賤畜之地
睇下維尼就知

佢地去左抗疫，即係喺原本間醫院抗工啦

香港首條線上書店List上線喇！

變晒condom

批評媒體報導不實，借著疫情炒作，意圖煽動不明真相的民眾，不僅引發社會問題，也恐遭「國外敵對勢力」利用

咩都加句國外勢力

果然美帝亡我之心不死

Condom

香港抗疫過後咪又會炒之前擺工班醫護

唔係北上廣深市中心都可以收皮先